觀星筆可以用作驅狗器嗎?

如果遇真狗隻追咬,
觀星筆可以用作驅狗器嗎?
驅獅子老虎又得唔得?